
# OpenSCAD-free-models


![Logo OpenSCAD](./Logos/PNG/OpenSCADlogo.png   ){ width=50% } 


<!---
<img src="./Logos/PNG/OpenSCADlogo.png" width="50"  />
-->


## OpenSCAD

OpenSCAD is a software for creating 3D solid CAD. This is free software and is available for Linux/UNIX, Windows and Mac OS X. Unlike most 3D modeling software (such as BLender) it does not focus on the artistic aspects of 3D modeling but instead on the aspects of CAD. This way it may be the application you're looking for when you're planning 3D models of mechanical parts but maybe it's not what you're looking for if you're interested in creating models for computer animated movies.

OpenSCAD is not an interactive modeler. Instead it's something like a 3D compiler that reads a code file that describes the object and projects the 3D model from this code. This gives you (the designer) full control over the modeling process and allows you to easily change any step of the modeling process or make designs that are defined with configurable parameters.

OpenSCAD provides two main forms of modeling: First there is a constructive way of solid geometry (aka CSG) and the second is perimeter extrusion. The DXF extension is used as a 2D line data exchange format for use in AutoCAD. In addition to 2D trajectories for extrusion it is also possible to read design parameters from parameters of files with DXF extension. OpenSCAD can also read and create files with STL and OFF extensions.

Translated with www.DeepL.com/Translator

OpenSCAD es un software para crear CAD de sólidos en 3D. Éste es software libre y está disponible para Linux/UNIX, Windows y Mac OS X. A diferenecia de la mayoría del software para crear modelos 3D (como BLender) éste no se enfoca en los aspectos artísticos del modelado 3D pero en cambio en los aspectos del CAD. De éste modo puede ser la aplicación que esas buscando cuando estás planeando modelos 3D de partes mecánicas pero tal vez no es lo que estás buscando si estás interesado en crear modelos para películas animadas por computadora.

OpenSCAD no es un modelador interactivo. En cambio es algo como un compilador 3D que lee un archivo de código que describe el objeto y proyecta el modelo en 3D desde éste código. Ésto te da (al diseñador) control total sobre el proceso de modelaje y activa que cambies de forma sencilla cualquier paso del proceso de modelaje o hacer diseños que estén definidos con parámetros configurables.

OpenSCAD provee dos formas principales de modelado: Primero existe una manera constructica de geometría de sólidos (alias CSG) y el segundo está la extrusión perimetral. Se usa la extensión DXF como formato de intercambio de datos de líneas en 2D para en uso en AutoCAD. En complemento a las trayectorias 2D para extrusión es también posible leer los parámetros de diseño desde parámeros de archivos con extensión DXF. También OpenSCAD puede leer y crear archivos con extensiones STL y OFF.

## Goal/Meta

This project is a collection of parameterizable scripts for the development of 3D and 2D projects in OpenSCAD language.

El siguiente repositorio tiene como objetivo ser una coleccion de srcirpts parametrizables que sirvan de uso cotidiano y ejemplo que puedan estar disponibles para todo público, desde el mantenimiento del hogar, piezas estéticas y piezas de ingeniería

# How to contribute/Como contribuir

The purpose of making a repository of OpenSCAD codes of parametrizable code is to increase the experience of use and to be able to realize 3D models dina'mica and with practical applications.

To be able to contribute it is necessary to have a gitlab account to be able to make a fork to this repository and later the changes will be reviewed by the administrators and later integrated or returned for review.

Each project must be contained in a folder and it is recommended that in each project there are subfolders called OpenSCAD, PNG, 3Dprint, STL and DXF (in some cases), in the case of the last two folders that have examples of dxf and stl, in addition to it is included a README.md file describing the function and / or reason for the project in question.

El propósito de hacer un repositorio de códigos de OpenSCAD de código parametrizable es aumentar la experiencia de uso y poder realizar modelos 3D dinámica y con aplicaciones prácticas

Para poder contribuir es necesario tener una cuenta de gitlab para poder realizar un fork a éste repositorio y posteriormente los cambios serán revisados por los administradores y posteriormente integrados o regresados para revisión

Cada proyecto debe estar contenido en una carpeta y se recomienda que en cada proyecto existan subcarpetas llamadas OpenSCAD, PNG, 3Dprint,STL y DXF (en algunos casos), en el caso de las dos últimas carpetas que tengan ejemplos de dxf y stl, además de ello que se inluya un archivo README.md en el cual se describa la función y/o motivo del proyecto en cuestión.

# Conduct Code/Código de Conducta

In designs and or 2D and 3D models must not contain inappropriate content or bad taste, this is to contain swear words or models with explicit content or inappropriate for sensitive audiences.

En los diseños y o modelos 2D y 3D no debe contener contenido inapropiado o de mal gusto, esto es contener groserías palabras antisonantes o modelos con contenido explícito o inadecuado para audiencias sensibles.

## Guide/Guia
 
Some projects need others to work. CASEgamma and Utilities/Utilidades are an example of projects that are used by others to run, it is recommended to download the complete repository to ensure the correct rendering of projects. 
you can clone it or download it in.zip from https://gitlab.com/idea161/OpenSCAD-free-models/
Projects are licensed under the GPLV3 license, which is consistent with the 4 fundamental freedoms of free software, so feel free to study the code, replicate it and modify it at your convenience as this repository contributes to free software!

Algunos proyectos necesitan de otros para poder funcionar. CASEgamma y Utilities/Utilidades son un ejemplo de proyectos que son utilizados por otros para poder funcionar, se recomienda descargar el repositorio completo para garantizar el correcto renderizado de los proyectos 
para ello puedes clonarlo o descargarlo en .zip desde https://gitlab.com/idea161/OpenSCAD-free-models/
Los proyectos tienen la licencia GPLV3, la cual concuerda con las 4 libertades fundamentales del software libre, así que siéntete libre de estudiar el código, replicarlo y modificarlo a tu conveniencia ya que éste repositorio ¡contribuye al software libre!

## IDEA 1.61

![Logo Idea 1.61](./Logos/PNG/idea.png){ width=100% } 

https://idea161.org/

https://www.thingiverse.com/

https://www.youtube.com/channel/UCXwIW7z5ys3FRVoOducFSeQ

contacto@idea161.org

## Social

https://www.instagram.com/idea161/

https://www.facebook.com/idea161/

TelegramChannel t.me/idea161

# Hints/Recomendaciones

1. As the model is modifiable, the dimensions that will be required in your case must be checked very well.
2. The type of material with which the equine is to be manufactured (ABS or PLA) 

La eficacia y calidad de la pieza dependerá de 2 factores a considerar:
1. Como el modelo es modificable, hay que considerar muy bien las dimensiones que se vayan a requerir en su caso.
2. El tipo de material con el que se vaya a fabricar el esquinero (ABS o PLA).

## Applications/Aplicaciones


#### Aesthetic/Estetico

If the use of this model is focused on any artistic project: The design, the aesthetics and its characteristics are free, go to the taste of the user.

Si el uso de este modelo va enfocado a algún proyecto artístico: El diseño, la estética y sus características son libres, van al gusto del usuario.


### Engineering/Ingeniería

If the use of this model is focused on any engineering project:
Mainly consider the load factor, dimensions required and necessary for a good support and operation, as well as the design and aesthetics. 

Si el uso de este modelo va enfocado a algún proyecto ingenieril: Principalmente considerar el factor de carga, dimensiones requeridas y necesarias para un buen soporte y funcionamiento, así como el diseño y su estética.     

### Home/Hogar

If the use of this model is focused on domestic or daily use material: Mainly consider the load factor and resistance of the material, dimensions required and the type of material to be manufactured, as well as the design to the user's taste.

Si el uso de este modelo va enfocado como material domestico o de uso diario: Principalmente considerar el factor de carga y resistencia del material, dimensiones requeridas y el tipo de material del que se va a fabricar, así como el diseño al gusto del usuario.   
   
## Disclaimer/Responsiva
          
This contribution is for the purpose of making a contribution to the community and helping with construction.
After reading the Factors to consider, we are not 
responsible for any inconvenience, hoping that these models will be to your liking.
    
Esta contribución es con el fin de hacer un aporte a la comunidad y de ayuda a la construcción.
Después de leer los Factores a considerar, nosotros no nos hacemos responsables por algún inconveniente, esperando que estos modelos sean de su agrado.

## Legal Notice/Anuncio Legal

IDEA1.61 LEGAL NOTICE © Copyright IDEA1.61 2018. All rights reserved. IDEA1.61 logo is a copyrighted work.
DITAC LEGAL NOTICE © Copyright Ditac 2018. All rights reserved. Ditac logos is a copyrighted work.

IDEA1.61 AVISO LEGAL © Copyright IDEA1.61 2018. Todos los derechos reservados. El logotipo de IDEA1.61 es una obra protegida por derechos de autor.
AVISO LEGAL DE DITAC © Copyright Ditac 2018. Todos los derechos reservados. El logotipo de Ditac es una obra protegida por derechos de autor.


